---
author: Gilles Lassus, Mireille Coilhac
title: BAC
---

*Modifications à la rentrée 2023*

## Modalités

L'épreuve se partage en :

- une **Épreuve Écrite** (sur 20 points, à l'écrit, durée 3h30, coefficient 0.75)
- une **Épreuve Pratique** (sur 20 points, sur machine, durée 1h, coefficient 0.25)

Pour résumer, on peut donc dire que la note sur 20 au bacaccalauréat en NSI est constituée de 15 points d'épreuve écrite et de 5 points d'épreuve pratique.

## Épreuve Pratique

!!! info "Dates et sujets session 2024"

    Les élèves passent l’épreuve pratique dans l’établissement dans lequel ils sont scolarisés. Chaque établissement organise en interne la passation de l’épreuve pratique pendant la période de l’épreuve écrite, c’est-à-dire le mercredi 19, le jeudi 20 ou le vendredi 21 juin 2024.

   
    Le candidat doit traiter les deux exercices de l’un d’entre eux. Les deux exercices de chaque sujet ne sont pas dissociables et ne peuvent pas être modifiés.

!!! Abstract "Textes règlementaires"

    [https://www.education.gouv.fr/bo/2025/Hebdo4/MENE2433178N](https://www.education.gouv.fr/bo/2025/Hebdo4/MENE2433178N){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

    
    
- Durée : 1 heure
- L'épreuve pratique donne lieu à une note sur **20 points**, coefficient 0.25.

La partie pratique consiste en la résolution de **deux exercices sur ordinateur**, chacun étant noté sur **10 points**.

Le candidat est évalué sur la base d’un dialogue avec un professeur-examinateur. Un examinateur évalue au maximum quatre élèves. L’examinateur ne peut pas évaluer un élève qu’il a eu en classe durant l’année en cours.
L’évaluation de cette partie se déroule au cours du troisième trimestre pendant la période de l’épreuve écrite de spécialité.

**Premier exercice**

Le premier exercice consiste à programmer un algorithme figurant explicitement au programme, ne présentant pas de difficulté particulière, dont on fournit une spécification. Il s’agit donc de restituer un algorithme rencontré et travaillé à plusieurs reprises en cours de formation. Le sujet peut proposer un jeu de test avec les réponses attendues pour permettre au candidat de vérifier son travail.


**Deuxième exercice**

Pour le second exercice, un programme est fourni au candidat. Cet exercice ne demande pas l’écriture complète d’un programme, mais permet de valider des compétences de programmation suivant des modalités variées : le candidat doit, par exemple, compléter un programme « à trous » afin de répondre à une spécification donnée, ou encore compléter un programme pour le documenter, ou encore compléter un programme en ajoutant des assertions, etc.

### Banque d'exercices

!!! Abstract "Banque Nationale de Sujets"

    - [https://eduscol.education.fr/2661/banque-des-epreuves-pratiques-de-specialite-nsi](https://eduscol.education.fr/2661/banque-des-epreuves-pratiques-de-specialite-nsi){:target="_blank" }



## Épreuve Écrite
 
À compter de la session 2023, l'épreuve consiste en **trois exercices** qui doivent tous être traités. L'épreuve écrite donne lieu à une note sur **20 points**, coefficient 0.75.

!!! Abstract "Textes règlementaires"
    - [Calendrier 2024](https://www.education.gouv.fr/bo/2023/Hebdo36/MENE2324950N){:target="_blank" }

    - [Texte officiel : BO 2023](https://www.education.gouv.fr/bo/2023/Hebdo36/MENE2317750N#edugouv-summary-item-1){:target="_blank" }

*Les annales des sujets passés (2020, 2021, 2022) comportent tous 5 exercices dont seulement 3 devaient être traités. Ce n'est plus le cas depuis la session 2023 où la totalité du sujet doit être traité.*

Déclaration de Monsieur le ministre de l'éducation nationale Gabriel ATTAL: 

> Afin de prendre en compte le nouveau calendrier des épreuves du baccalauréat général et technologique, les candidats seront désormais évalués sur l’intégralité des programmes d’enseignement lors des épreuves de spécialité et des épreuves de contrôle.



## Lien vers le site de sujets du bac : ToutMonExam

[ToutMonExam](https://toutmonexam.fr/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }


## Grand Oral

Quelques liens :   

[Comment se passe le grand oral ?](https://www.education.gouv.fr/reussir-au-lycee/baccalaureat-comment-se-passe-le-grand-oral-100028){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Texte officiel](file:///C:/Users/m.coilhac/Downloads/Grand_oral_Igesr_Partie_BGN_NSI_0.pdf){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[La forme](https://view.genially.com/5ee1da0d0cb7020cf4023911/interactive-content-le-grand-oral-du-baccalaureat){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Petits tutos sur le Grand Oral](https://www.youtube.com/playlist?list=PLGo5sm4Twi__D3hg0u6RbbXWLlwf_CW2g){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Tutos Lumni du grand oral](https://www.lumni.fr/programme/les-petits-tutos-du-grand-oral){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Ma thèse en 180 secondes](https://mt180.fr/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Ressources Le Robert](https://grand-oral.lerobert.com/9782321015383/assets/les-ressources-numeriques-pour-la-nsi-1/preview){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Exemples de Thomas Beline](https://kxs.fr/cours/grand-oral/exemples){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[CultureMath](https://culturemath.ens.fr/thematiques/lycee){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Images des mathématiques](https://images.math.cnrs.fr/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }

[Site de Frédéric Mandon](https://www.maths-info-lycee.fr/grantoral.html){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }









